蘋人誌︰像猶太人痛恨希特拉 譚得志

節錄

蘋人誌︰像猶太人痛恨希特拉 譚得志

■9月17日，警方指快必涉發表煽動文字，引起憎惡藐視政府之嫌。

人與人相遇多麼難，當初譚得志答應我們受訪，未暇見面已被捕，記者探監，落入他的窗口，終於走進他的視線，沒想過三日後收到他的信：「感謝你來拜山，你就是那位訪問陳志全離開立會，做了一版訪問那位記者嗎？感謝你關心我們，我那天說出嚟第一個搵你接受訪問，飲啤酒，是真的，酒過三巡，真話就來。」

快必一再申請保釋被拒，離不開荔枝角收押所角落，傳說中曾蔭權住過的那間水飯房。

有緣不散，他與前特首先後單獨囚禁於此；無緣不聚，這杯酒始終沒喝上，後會也未必有期，記者手上幾頁真話，得他同意刊出。

縱是書信，一如親述，金句不絕，「Donald Trump不是我老竇，信拜登不如信連登。」

讀者大抵更關心他的前路，信中寫道：「冇人估到我會有此經驗，我也不能估到我之後的情況。」

記者：黃啟發

■5月時，快必在銅鑼灣擺街站派口罩期間被警方拘捕。

■在收押所的快必曾透露連底褲也來不及添置。

■「想我收聲 我更大聲」是快必金句之一，即使被捕後仍堅持開火。

蘋：《蘋果》記者

譚：譚得志

啟迪民智抗暴政

蘋：今次控罪與街站有關，為何你明知選舉押後仍擺街站？倘若出來，是收火還是依然故我？

譚：收火未？擺街站為乜？你一路跟開我的文字、Patreon、D100節目，你會知道我未收火，𠵱家收火，之前做的，全是白費。出到嚟第一件事做乜？飲返罐啤酒，打返次邊爐，然後，禮拜六日，街站見！我仲有大把橋，早排搞返嗰啲濕X本地旅行團，如果有心，我就開間旅行社，其實D100就係啦，個個禮拜搞「香港歷史旅行團」，台灣啲本土主義係咁㗎，唔係口旱旱一到選舉，個L個都話自己本土本土本土嗰啲本土機會主義者呀，你睇我收火未？

擺街站為乜？............................

蘋：我們不想用犧牲一詞，但你的付出有沒有底線？

譚：我的付出有冇底線？我不是純粹的付出，我記得有句英文咁講：「Love what you do, do what you love.」因此，.................................

我的底線也是我家人的底線，............................。

所以，............................

唔收聲變眼中釘

蘋：政府會困你多久，還有甚麼方法對付你？

譚：真係冇得估，十年啦，我一條罪可入兩年，癲起上嚟差唔多啦，咁我律師咪上訴囉，唔通劫獄咩，特朗普同拜登會丟原子彈嗎？劉曉波都11年啦，香港有一國兩制，有保障，少一年，十年。仲有大把方法對付我，再搵啲違反人權嘅惡法告我，實搵到㗎，夾硬上庭，個官又唔畀我保釋，冇成本好易做，咁係最文明的手段了，愛國做任何事都唔犯法，梁振英講嘅，預咗唔使驚，一係就收聲。

蘋：為何人民力量成為政府眼中釘、肉中刺？慢必本人也是打壓對象，自顧不暇？

譚：點解人民力量成為政府眼中釘？............................

加上我哋冇改政綱，冇摺埋個字頭，點解？............................................

其實個暴政已經對我同人力好好，.....................

慢必自顧不暇嗎？........................

■經快必授權義工助理整理後的回信內容，仍能感受到他那團火。

■擺街站在快必口中，就如播道傳福音一樣啟迪民智。

要有博拉的準備

蘋：社會運動由開始到沉寂，有何總結？

譚：點總結呀？咁多人死咗，咁多應該死全家嘅未死，咁多人冇咗隻眼，點總結啫？繼續用各種方法，到死誓相隨囉，要有一種「猶太人痛恨納粹希特拉」的級數去痛恨暴政，要有一種「228死難家屬」的哀痛，去找這個暴政算賬，我唔會講嗰啲「每場運動都有起有跌」，「冷咗落嚟嘅其實係蓄勢待發」呢啲說話，應用各種方法報仇，而不是自欺欺人。

我總覺得，我們未ready，未夠，...............................

蘋：泛民今後還有何玩法？

譚：如果冇選舉，就要博拉，博拉，再博拉，G phone、肥佬黎、周庭，拉之餘要入獄，要坐監，引發世界反應，如果你話：........................

我講咗幾年啦，當年民主派有高山大會，..........................

哈維爾出過很多書，...................

咁多位抗爭人士，呢個我都佩服呢個
係咁嚴厲既國安法下，敢於表達政見

lm

推，如果連呢個尺度都接受唔到
香港真係不適宜居住，指標黎

Lm

推

請珍惜快必...（認真）